許智峯拒保候查離開北角警署 聲言仍會赴衝突現場

在612事件1周年，多區都有示威者聚集，期間，警方於銅鑼灣崇光百貨附近，以涉嫌非法集結罪拘捕議員許智峯。許智峯今(13日)午約5時，拒保候查離開北角警署，他指因其私人檢控西灣河開槍警員而遭「報復式拘捕」，被捕後一度向法庭申請人身保護令，隨後警方釋放他。

許智峯獲釋後於北角警署外稱，警方以涉嫌非法集結拘捕他，警方准他保釋，但他拒絕，拒保候查離開警署。許智峯聲言將來仍會前往衝突現場，履行議員職責。許又說在被捕後6小時，已指示律師向法庭申請人身保護令，原定今晚開庭，因從客觀畫面及現場情況，都不可能是有合理客觀懷疑情況下拘捕他。

他估計警方因他申請人身保護令，故提早於在今午4時半無條件釋放他。他又說，往後遭非法拘捕時，都會以申請人身保護令方式處理。

共狗、熱狗、五毛：返去坐